[
    {
        "id": 1250,
        "question": "Mavi turnusol kağıdını kırmızıya çeviren, pH derecesi 7'den düşük olan, yakıcı - aşındırıcı özelliğe sahip kimyasal madde",
        "letter": "A",
        "answer": "Asit, asidik madde, asitik madde, asitler"
    },
    {
        "id": 1195,
        "question": "Çiçek demeti",
        "letter": "B",
        "answer": "Buket"
    },
    {
        "id": 533,
        "question": "Mecbur bırakma, zoraki",
        "letter": "C",
        "answer": "Cebren, cebir"
    },
    {
        "id": 1544,
        "question": "Bazı toprakların yüzünde beyaz bir katman durumunda toplanan ve eskiden barut yapmakta kullanılan potaslı, sutlu tuz",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çorak"
    },
    {
        "id": 186,
        "question": "İki kişi tarafından karşılıklı söylenen şarkı",
        "letter": "D",
        "answer": "düet"
    },
    {
        "id": 1091,
        "question": "Bireyler, fertler",
        "letter": "E",
        "answer": "Efrat"
    },
    {
        "id": 752,
        "question": "Anlayış, seziş, sezgi",
        "letter": "F",
        "answer": "Feraset"
    },
    {
        "id": 581,
        "question": "Tek kürekle suda yürütülen geleneksel bir Venedik aracı",
        "letter": "G",
        "answer": "Gondol"
    },
    {
        "id": 973,
        "question": "Yere veya mobilya üstüne serilmek, duvara gerilmek için, genellikle yünden dokunan, kısa ve sık tüylü, nakışlı, kalın yaygı",
        "letter": "H",
        "answer": "Halı"
    },
    {
        "id": 1610,
        "question": "Bir bedelin ödenmesi sırasında yapılan indirim",
        "letter": "İ",
        "answer": "İskonto, iskonto uygulama, iskonto uygulamak"
    },
    {
        "id": 285,
        "question": "Taşıtların uğrayacakları kazadan doğacak zararların tamamının karşılanması için yapılan sigorta türü",
        "letter": "K",
        "answer": "kasko, kasko sigortası"
    },
    {
        "id": 306,
        "question": "Deniz veya ırmaklarda birdenbire derinleşen yer",
        "letter": "L",
        "answer": "longoz, longuz"
    },
    {
        "id": 817,
        "question": "Birbirine uyan, aralarında anlaşmazlık olmayan anlamındaki eski bir söz",
        "letter": "M",
        "answer": "Mutabık"
    },
    {
        "id": 337,
        "question": "Benzer, aynı, kopya",
        "letter": "N",
        "answer": "nüsha"
    },
    {
        "id": 1517,
        "question": "Alçak iskemle",
        "letter": "O",
        "answer": "Oturak"
    },
    {
        "id": 372,
        "question": "Bir iş için ayrılan belli para, tahsisat",
        "letter": "Ö",
        "answer": "ödenek"
    },
    {
        "id": 381,
        "question": "Elektrik akımı almak için fişin sokulduğu yuva",
        "letter": "P",
        "answer": "priz"
    },
    {
        "id": 398,
        "question": "Havalimanında uçuşun gecikme durumu",
        "letter": "R",
        "answer": "rötar"
    },
    {
        "id": 1040,
        "question": "Kuş tersi, kuş gübresi",
        "letter": "S",
        "answer": "Sağı"
    },
    {
        "id": 698,
        "question": "Gizli haberleşmeye yarayan işaretlerin tümü, kod",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şifre, şifreli mesaj"
    },
    {
        "id": 36,
        "question": "1500 km²'lik yüzeyi ile Türkiye'nin ikinci büyük gölü ",
        "letter": "T",
        "answer": "Tuz Gölü, Tuz"
    },
    {
        "id": 453,
        "question": "Bir devlete vatandaşlık bağıyla bağlı olma durumu",
        "letter": "U",
        "answer": "uyruk"
    },
    {
        "id": 461,
        "question": "Üretilen yararlı şey",
        "letter": "Ü",
        "answer": "ürün"
    },
    {
        "id": 475,
        "question": "Gözlem ve deneye dayalı araştırmanın sonuçları",
        "letter": "V",
        "answer": "veri, veri seti"
    },
    {
        "id": 1578,
        "question": "Bir düşünceye, bir inanca aşırı ölçüde bağlı olan baskıcı kimse",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yobaz"
    },
    {
        "id": 1588,
        "question": "Bebeklere iç çamaşırı olarak giydirilen, ince pamukludan kısa ve kollu giysi",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zıbın"
    }
]